聯合航空涉趕full pay 頭等客落機

能人所不能

It’s hard to find examples of worse decision-making and customer treatment than United Airlines having a passenger dragged from an overbooked plane. But United’s shabby treatment of Geoff Fearns, including a threat to place him in handcuffs, comes close.

Fearns, 59, is president of TriPacific Capital Advisors, an Irvine investment firm that handles more than half a billion dollars in real estate holdings on behalf of public pension funds. He had to fly to Hawaii last week for a business conference.

Fearns needed to return early so he paid about $1,000 for a full-fare, first-class ticket to Los Angeles. He boarded the aircraft at Lihue Airport on the island of Kauai, took his seat and enjoyed a complimentary glass of orange juice while awaiting takeoff.

Then, as Fearns tells it, a United employee rushed onto the aircraft and informed him that he had to get off the plane.

“I asked why,” he told me. “They said the flight was overfull.”

Fearns, like the doctor at the center of that viral video from Sunday night, held his ground. He was already on the plane, already seated. He shouldn’t have to disembark.

“That’s when they told me they needed the seat for somebody more important who came at the last minute,” Fearns said. “They said they have a priority list and this other person was higher on the list than me.”

坐左幾耐?

They said they’d put me in cuffs if they had to. — Geoff Fearns
Apparently United had some mechanical troubles with the aircraft scheduled to make the flight. So the carrier swapped out that plane with a slightly smaller one with fewer first-class seats.

Suddenly it had more first-class passengers than it knew what to do with. So it turned to its “How to Screw Over Customers” handbook and determined that the one in higher standing — more miles flown, presumably — gets the seat and the other first-class passenger, even though he’s also a member of the frequent-flier program, gets the boot.

“I understand you might bump people because a flight is full,” Fearns said. “But they didn’t say anything at the gate. I was already in the seat. And now they were telling me I had no choice. They said they’d put me in cuffs if they had to.”

You couldn’t make this up if you tried.

It shouldn’t make any difference where a passenger is seated or how much he or she paid for their ticket. But you have to admire the sheer chutzpah of United putting the arm on a full-fare, first-class traveler. If there’s anybody whose business you want to safeguard and cultivate, it’s that person.

So how could United possibly make things worse? Not to worry. This is the airline that knows how to add insult to injury.

A United employee, responding to Fearns’ complaint that he shouldn’t have to miss the flight, compromised by downgrading him to economy class and placing him in the middle seat between a married couple who were in the midst of a nasty fight and refused to be seated next to each other.

“They argued the whole way back,” Fearns recalled. “Nearly six hours. It was a lot of fun.”

Back in Southern California, he consulted his lawyer and then wrote to United’s chief executive, Oscar Munoz, who commended airline workers after the passenger-dragging incident “for continuing to go above and beyond to ensure we fly right.”

Fearns requested a full refund for his flight from Kauai and asked for United to make a $25,000 donation to the charity of his choice. This is how rich guys do it.

He received an email back from a United “corporate customer care specialist” apologizing that Fearns apparently had an unpleasant experience. But, no, forget about a refund.

As for that charitable donation, what are you kidding? A hard no on that.

Instead, the service rep offered to refund Fearns the difference between his first-class ticket and an economy ticket — about a week later, as if that wasn’t the first thing they should do in a situation like this — and to give him a $500 credit for a future trip on the airline.

“Despite the negative experience, we hope to have your continued support,” the rep concluded. “Your business is especially important to us and we'll do our utmost to make your future contacts with United satisfactory in every respect.”

I reached out to United and asked if anyone cared to comment on Fearns’ adventure in corporate catastrophe. No one got back to me.

Julia Underwood, a business professor at Azusa Pacific University, said United’s actions in both the dragged-off-the-plane episode and with Fearns reflect a coldhearted mindset utterly devoid of compassion for customers.

“They’re so locked into their policies, there’s no room for empathy,” she said.

As a result, Underwood said, situations that should be manageable spiral out of control and result in unnecessarily messy PR disasters.

“What United and all companies need to do is to train and empower workers to deal with specific issues as they arise,” she said. “Don’t just follow whatever is written in your policies.”

I couldn’t agree more. United is neck-deep in trouble this week because its workers are clearly out of their depth in handling out-of-the-ordinary events. You have to think someone on the flight crew would have been able to step up, if given the trust and authority to do so by the carrier.

Fearns said three different members of the crew on his middle-seat, economy-class return to L.A. apologized for how he was treated in Hawaii. But they said they were unable to do anything.

He’s now considering a lawsuit against United — and he certainly has the resources to press his case.

I asked if he’ll ever fly United again.

Fearns could only laugh. “Are you kidding?”

唔睇內文

Show Blocked User - 等待一個人長大

神級公關技巧, 一秒打破專揀歧視亞裔,平機票嫌疑。

飛聯合真係慘過食屎

United今次仲唔仆街
頭等客都敢搞

坐頭等都要被落機，UA 真係

啊，睇漏，唔係落機，係被 downgrade 去 economy 位，仲要坐中間位

They said they’d put me in cuffs if they had to.

做UA頭等客都會畀人當賊辦

重要剩係退番First Class同Economy既差價, 再加下次程機有USD$500蚊折扣

簡單翻譯一下:

一間管理半億美金既投資公司主席, 用1000美金買左頭等機票由hawaii返去洛杉磯。上左機飲緊搭頭等serve既橙汁, 突然有ua員工叫佢落機, 因為架機有事飛唔到, 轉架細機冇咁多位。

有錢佬緊係彩你有味啦, ua員工就兇9佢:你唔走我就用手扣鎖你走。有錢佬比人趕之後, 有ua員工嘗試“補鑊”, 轉左第2班機既經濟位。點知原來個位係中間位, 左右1男1女係對嗌緊交既情侶, 死都唔肯坐埋一齊, 仲隔住有錢佬嗌足成程6個鐘。

有錢佬返到去之後慶過火屎, 出左律師信屌7 ua, 要ua退錢兼捐25000比慈善機構, 算係幾大體。 點知ua仲7唔夠, 退錢冇, 捐錢冇, 最多下次你再搭減500。

有錢佬話諗住玩大佢, 燒錢同ua打官司。

要用手扣，佢唔comply 就一定係落機嫁啦

證明 UA 好平等嘅，不分種族，不分你買咩等機票，都係當你係賊 + 乞衣辦

連標題都冇睇咁都有得笑

支那蝗識撚英文咩
btw $25,000 usd donation

夾係情侶中間

飛機入面機長大撚晒, 要你cuff住坐廁所都得

係鬧交既情侶

個 CEO 乘客真係幾大體，本來俾哂下台階 UA。

下次飛有 500 USD 折扣，對於一個管有檔 5 億美金嘅生意嘅 CEO，真係當佢係乞衣

但可以民事告

好多小朋友唔識英文

機位緊張+恐襲陰影
係航空公司心目中ceo咪又係普通顧客

民事解決方法, 道歉+reasonable penalty, 係呢2樣

在座的各位都係垃圾

United

UA真係冇撚得頂

半億 = 0.5億...

又種族歧視

half a billion係半億
返去讀多幾年書先啦

仆街
中伏

岩岩都想講寫錯不過你跟車太貼

只可以講，同某啲人以為 1m = 10,000 一樣

所謂母語教學真係累死香港

Billion唔係十億咩？

直頭係用巨J屌打毒果日報賤種大中華妓者塊閪臉啦

成個鐘前

仲有
突然有ua員工叫佢落機, 因為架機有事飛唔到

咁你都寫錯幾多野
明明係有一個遲黎但有更高priority的人要坐

Apparently United had some mechanical troubles with the aircraft scheduled to make the flight. So the carrier swapped out that plane with a slightly smaller one with fewer first-class seats.

我既都係事實, 話明簡單翻譯一下

“Don’t just follow whatever is written in your policies.”
到時幫左公司仲要俾上頭罵

照我理解係佢地所有人本身搭嗰架飛機有故障
於是成機人轉左去一架小啲頭等位嘅機
咁個主角之前係坐頭等
所以轉左機之後都係坐頭等
入閘時同上機前都冇問題
但坐低左一陣 有人就行過黎同佢講由於新機唔夠頭等位
於是UA就決定要踢佢去economy 比一個更高priority嘅人坐.....